übungsblatt 8

customernumber erlaubt in jedem fall immer den join

nettosumme sagt nicht viel aus - im zush. mit zurückgeg paketen schon


bei b outer join

würden best. auch mit returen ausgegebn werden


normaler join wäre schlacht da nur best mit retouren gesehen werden - es sollen aber bestellungen mit retueren gesehen werden




----
ordernummer ist immer join-key
a) customer mit sales ausgeben /riskid
pro riskid anzahl unterschiedl kunden
anzahl best. und gesamtsumme


b)
natural join würde auch funktionieren
nullwerte fürs rechnen ungeegignet - entstehen durch outer join
left join == left outer join
nettosumme besser noch casten für schönheit


c)

es sind alle nullwerte weg - weil outerjoin wegfällt, wenn type=2 genutzt wird
type=2 hebt outerjoin auf

es müsste sales beschränkt werden und alias
da drin type=2


d)


